@inproceedings{Sinha-Bigeard-Clausel-Constant:CORIA-TALN:2023,
    author = "Sinha, Aman and Bigeard, Sam and Clausel, Marianne and Constant, Mathieu",
    title = "What shall we read : the article or the citations? - A case study on scientific language understanding",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de l'atelier ''Analyse et Recherche de Textes Scientifiques'' (ARTS)@TALN 2023",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "80-85",
    note = "The number of scientific articles is increasing tremendously across all domains to such an extent that it has become hard for researchers to remain up-to-date",
    abstract = {) or citations, can have more impact on the performance of scientific language understanding systems. A BSTRACT Lire l'article ou les citations ? - Une \'etude de cas sur la compr\'ehension du langage scientifique Le nombre d'articles scientifiques explose dans tous les domaines \`a tel point qu'il est devenu difficile pour les chercheurs de suivre l'\'evolution de la litt\'erature scientifique. De toute \'evidence, int\'egrer les avanc\'ees dans le domaine du traitement du langage naturel (TAL), ne peut \^etre que b\'en\'efique aux utilisateurs cherchant \`a faire de la veille scientifique. La majorit\'e des syst\`emes actuels est bas\'ee sur l'exploitation du caract\`ere massif des donn\'ees, partant de l'id\'ee que "Plus de donn\'ees implique de meilleures performances". Dans ce travail de recherche, nous revisitons le paradigme : se demander quel type de donn\'ees : texte (titre, r\'esum\'e) ou de citations, peut avoir plus d'impact sur la performance des syst\`emes scientifiques de compr\'ehension du langage.},
    keywords = "Analyse de documents scientifiques",
    url = "http://talnarchives.atala.org/CORIA-TALN/CORIA-TALN-2023/1467830.pdf"
}
